大快活(00052.HK)料今年港加開14間快餐店

目前已落實其中10間，不過關店數目則要視乎業主加租情況，暫時難以預測，他補充，集團今年有三分之一店舖需要續租，預期租金升幅約7%至8%。

至於食材成本方面，陳志成預料可保持平穩，但人力資源開支則會增加，因為多了培訓及夜晚送餐服務等亦需要額外人力。集團期望每年加價幅度維持在2%以下。

陳志成續指，集團旗下快餐店平均銷售單價約35.4元，毛利率約15.4%，特色餐廳「ASAP」平均銷售單價約80元，「一碗肉燥」則逾50元，因此長遠而言，特色餐廳毛利率將高於快餐店，但目前特色餐廳仍在投資期，預料需時兩年以上才能達至收支平衡。

對於政府諮詢合約工時以月薪1.1萬元劃線，執行主席羅開揚指，公司加班工作一向會給予員工一比一「補水」，實際影響要待政府落實政策才能評估，他又透露，集團現時仍欠缺10%人手(約400人)，主要以兼職員工頂替。集團派息政策方面，羅氏指除非有股份回購計劃，否則都會希望維持88%左右的派息比率。

身體力行 支持大快活

D咖哩難食左，不了

以前都叫將舊薯仔放落咖哩煮，依家直接淋汁去上就算

而家炒到好貴，起碼回返落31蚊先考慮，如果見25蚊就強烈買入。

早餐+下午茶

難食過大家樂，不了

諗反起之前20幾蚊個陣個阿活蟹貨區

係囉，個日諗住去食紅米，點知原來旺角無